Tuli ette Jaan Moonson ja kaebas: tema wõtnud Kastre möisa walitsuse käest heinamaa teha, siis palunud Jaan Piirmann osast tema käest omale, mis tema la sellele andnud, ning pidanud Piirmann selle eest 19 pääwa Kastre möisale tegema; nüüd ei ole aga Piirmann neid päiwi mitte ära teinud ja sellepärast ei lasta temal oma heino ära wedada ning nöuab, et Jaan Piirmann oma tegemata jäetud pääwad Kastre möisa walitsusega ära seletaks.
Jaan Piirmann ei salga heinamaad saanud kui ka päiwi teha lubanud olewatm aga jätnud sellepärast pääwad tegemata, selle et see heinamaa mis tema saanud, wäega köhn olnud.
Möisuts: Jaan Piirmann peab kohe Kastri möisa walitsusega oma tegemata jäetud pääwad ära seletama, ehk wastutab wastalisel körral Jaan Moonsoni heinde eest, kui need halwaks lähwad ehk ära warastakse.
Peter Kripson XXX Hendrik Piirson XXX Kusta Iwanthal XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid mölemad sellega rahul.
